@manual{ESRI-Geoportal,
    title  = "White Paper - Geoportal Technology",
    author = "ESRI",
    url    = "https://www.esri.com/~/media/Files/Pdfs/library/whitepapers/pdfs/esri-geoportal-technology.pdf",
    year   = "2019 (aufgerufen am 15.10.2020)"
}
@manual{LGLN-Komponenten-Geoportal,
    title  = "Komponenten eines kommunalen Geoportals",
    author = "Landesamt für Geoinformation und Landentwicklun Niedersachen",
    url    = "https://www.geodaten.niedersachsen.de/download/40845/Komponenten_eines_kommunalen_Geoportals.pdf",
    year   = "31.08.2011 (aufgerufen am 17.10.2020)"
}
@manual{Hueben-Anforderungen-Geoportal,
    title  = "Anforderungen an ein Geoportal",
    author = "Martin Hüben",
    url    = "https://www.geodaten.niedersachsen.de/download/40845/Komponenten_eines_kommunalen_Geoportals.pdf",
    year   = "14.11.2008 (aufgerufen am 17.10.2020)"
}
@manual{Hueben-Realisierung-Geoportal,
    title  = "Technische Realisierung des Geoportal.DE",
    author = "Martin Hüben",
    url    = "http://gispoint.de/fileadmin/user_upload/paper_gis_open/537520040.pdf",
    year   = "aufgerufen am 17.10.2020"
}